# FAQ

## `command`和`program`有什么区别❓

在不太严格的场景下，可以认为`command`和`program`是同一个事物。

在严格的场景下，`command`指的是`program`提供的`CLI`人机交互接口。

## 换行符（回车）和分号（`;`）作为命令结束有什么区别❓

换行符（回车）在表示命令结束的同时，启动命令执行。

分号（`;`）仅表示命令结束，而不启动命令执行。

## `()`、`[]`、`[[]]`、`(())`的区别

1. `()`：启动一个`child shell`执行命令
1. `[]`：执行`test`命令，`[`是命令、`]`是命令的最后一个参数
1. `[[]]`：
1. `(())`：
